貨幣供應再解。

恭喜發財！祝大家豬年豬籠入水！身體健康！行運一隻豬！

初三無乜野做就不如又講下貨幣供應。有巴打認為只看M1 M2供應唔等同大眾都有錢左，可以係游資可以係熱錢，又唔會顯示財富分布程度。某程度上我都同意，所以我地要對該圖進行分析。

香港屬於外向型經濟，而且貨幣係採用聯繫匯率同美元掛鉤，所以係正常情況下香港唔會自己落orders 印錢。但唔代表M1增加既錢唔係香港大眾既錢，由其是08至2018年其間M1係呈現穩定增長，一筆熱錢or游資係無可能長期留係一個體系，而且不作投資。游資同熱錢通常係smart money，而對佢地黎講呢個世界最蠢既事就係長期持有現金而不作投資任由通脹蠶食購買力。
以上係香港M1貨幣供應，由以上見到08至2018年期間，香港M1係持續上升，但2018年之後有下降跡象，呢一個下降跡象就係聯儲局加息所帶來既後果，當美元利率越來越高不難想像持有港元既人轉去美元做定期。

另外M1的確唔能夠了解財富分佈。但以某機構調查2017年香港百萬富翁人數有87.8萬人，至於千萬富翁2017年有5.7萬人2018年有6.8萬人。相信呢到都俾到答案你。最後剛性需求其實唔需要預測，因為需求係會變，樓升就突然爆好多剛升需求，樓跌就突然無需求。

以下在附上一張M2貨幣供應圖，可以清楚見到M1係2018年後有減少跡象個M2沒有，其中一個原因係M2所包括既一部分係外匯存款。

2008年至今M1上升3至4倍，M2上升2至3倍。M2上升速度係慢過M1，背後代表市民及企業投資不願槓桿，如果當M2追上M1上升幅度是，通脹會上到5-6%以上都唔出奇。其他M1同M2之間既關係大家可以思考下。

貨幣供應嘅增長，並唔係香港獨有，所以有人話通脹嘅原因並唔係來自於貨幣供應增加，其實我唔係咁認同，因為全世界嘅貨幣供應都增加左。

最後重伸我認為現在樓市係尾水，可以再爆升一段，但爆升後就要好小心，除非佢幾年樓市無升幅或者通脹上升拉返個合理值，咁樓價再上，我先認同。

升！

其實物價有冇可能跌？五月仲要加最低工資

樓豬好有心機

樓市只升不跌? 買樓收租係好投資? 自住樓有買貴冇買錯?

樓主好過依個 9up 一百倍

如果只睇貨幣供應，股市係咪升得太少？或只係所有資金都入樓市唔入股市

唔好諗物價跌，我覺得通縮仲慘

呢個9upper就算喇

其實佢講得都無錯，reits既好處都無錯，收租都唔係真係咁爽，但自住又唔同。
而且買樓同買reits 最大分別係按揭。

按揭一般人最平借錢方法同借到最多錢，reits做唔到咁大槓桿

係唔係都死啦

其實一路升都冇問題, 人工跟升就得, 仲俾到個假像俾我地呢D蟻民, 經濟繁榮有人工加
但呢個玩法玩左十年, 美國又開始收銀紙, 只要有一個點係令到人工跟唔到升甚至要跌, 再加上失業率上升既話, 應該就係香港經濟變差既開始啦。
我無意中睇到公司今年自己title既secondment, 俾上年低左, 真係我入黎公司後未試過.

其實依家真係cycle 頂，做乜野投資都要小心，當然市場出現情況唔同都可以以唔同方式爆破，個人認為如果M2追返上M1升幅就會沽哂股票同收租物業。